 Содержание          Обща часть 1.1.  Должность: менеджер по маркетингу. 1.2.  Менеджер по маркетингу является лицом, ответственным за имидж Компании, узнаваемость ее марки и информированность об услугах компании среди потенциальных Заказчиков. 1.3. Исполнитель данной должности подчинен Исполнительному директору и получает приказы от него.
 1.4. Назначение на эту должность осуществляется приказом Генерального                               директора    Компании. 1.5. В своей деятельности исполнитель данной должности руководствуется нормативными правовыми актами, распоряжениями Исполнительного директора, документацией Системы Менеджмента Качества и настоящей Должностной инструкцией.
        Профессиональные требовани Работа на данной должности требует от работника следующей квалификации: 2.1. Образование — законченное высшее или незаконченное высшее(экономическое или инженерно-экономическое). 2.2. Иностранный язык (английский): разговорный английский — свободный; письменный английский — свободный.
 2.3. Опыт работы на аналогичной должности не менее 1 года. 2.4. Владение средствами офисной работы: хорошее владение методами работы со стилями в MS Word; глубокое знание MS Excel, умение создавать сложные табличные формы; владение MS Outlook, Internet Explorer (либо Netscape Navigator). Основные функции
 3.1.  Функции менеджера по маркетингу: участие в разработке стратегических планов развития бизнеса, планов взаимодействия с общественностью (PR) и маркетинговых планов Компании и их выполнение; сбор аналитики по IT-отрасли; взаимодействие со СМИ (в том числе подготовка описания деятельности Компании для прессы и определение наиболее эффективных источников распространения информации);
 организация внутреннего и внешнего PR; сбор информации о проведении релевантных тендеров; участие в исследованиях рынка; создание и поддержка партнерских программ с компаниями, консультирующими по вопросам постановки процессов и переноса производства в оффшор и партнерами по продажам; организация генерации лидов из открытых информационных источников;
  взаимодействие с Russian speaking community за рубежом, используя социальные сети; создание информационных поводов, размещение пресс-релизов, публикация новостей о компании, распространение информации совместно с PR службой Ланит; управление содержанием и структурой веб-сайта Компании, своевременное размещение на нем информации;
 проведение SEO web сайта компании; постоянная работа над улучшением процесса маркетинга и развития бизнеса; взаимодействие с Холдингом Ланит и другими компаниями, входящими в Холдинг на уровне отделов маркетинга; взаимодействие со стратегическими партнерами и конкурентами Компании, лоббирование интересов компании в государственных и общественных организациях;
 планирование, подготовка, проведение и участие в презентациях, выставках и семинарах; контроль подготовки и выхода рекламной продукции;   разработка и внедрение модели продаж (выявление целевых групп клиентов Компании, предложения по позиционированию услуг Компании, определение основных направлений рекламируемых услуг и ценовой ниши Компании, подготовка предложений и доведение их до сведения всех потенциальных заказчиков Компании);
 управление имиджем Компании среди потенциальных Заказчиков; выполнение поручений Исполнительного директора. Взаимодействие со смежными подразделеними 4.1. Взаимодействует со всеми подразделениями Компании по вопросам деятельности Компании в пределах своей компетенции. Обзанности Менеджер по маркетингу обязан:
 разрабатывать, согласовывать с исполнителями и соисполнителями и представлять на утверждение Руководству Компании планы работ по маркетингу; изучать общую конъюнктуру отрасли с точки зрения перспектив ее развития; формировать маркетинговую информационную систему как часть постоянно действующего процесса отслеживания и хранения данных для анализа;
 при необходимости своевременно готовить и представлять на рассмотрение Руководству Компании предложения по изменению планов, привлечению к работам других функциональных подразделений Компании и внешних провайдеров услуг; своевременно информировать Руководство Компании о ходе плановых работ, отклонениях от плановых заданий, нарушениях регламентирующих и методических материалов и т. д.;
 следить за соблюдением в процессе работы требований установленной в Компании Системы менеджмента качества  Права Менеджер по маркетингу  имеет право: запрашивать и получать от смежных подразделений данные, необходимые для составления маркетинговой информации о Компании; участвовать в работе совещаний по коммерческим проектам;
 вносить на рассмотрение руководства Компании предложения по совершенствованию работы связанной с обязанностями, предусмотренными настоящей инструкцией;  сообщать непосредственному руководителю о всех выявленных в процессе исполнения своих должностных обязанностей недостатках в производственной деятельности предприятия (его структурных подразделениях) и вносить предложения по их устранению;
 требовать от руководства Компании оказания содействия в исполнении своих должностных обязанностей.   Ответственность Менеджер по маркетингу несет ответственность за: качественный уровень работ; организацию разработки и проведения всех работ в установленные сроки; своевременное и качественное предоставление необходимой информации смежным подразделениям, требуемой для организации работ по проектам;
